## Общее положение:

Мобильное приложение для создания истории ремонта автомобиля. Данным приложением будут пользоваться работники автосервиса. Оно является помощником в работе автомеханика, а также предоставляет возможность контроля работы сотрудника автомастерской его начальством либо клиентом, если тот изъявит желание.

## Задачи приложения:

1. Дать возможность работнику создавать фотографии автомобиля и заполнять необходимую информацию по клиенту и автомобилю при помощи мобильного приложения
2. Позволить редактировать фотографии, делать отметки и прикреплять дополнительную информацию к каждой из отметок
3. Вести каталог всех клиентов, с возможностью поиска по определенным данным клиента или автомобиля

## Описание приложения:

Когда клиент приезжает в автосервис с некоторой проблемой, то сначала автомобиль проверяется приемщиком на предмет проблем по автомобилю. Тогда далее клиент не сможет предъявить претензию автосервису, что появился, например, скол на кузове, которого раньше якобы не было. Далее по автомобилю проводится предварительная диагностика. Диагност проверяет автомобиль, задает дополнительные вопросы клиенту и составляет некоторую предварительную программу ремонта. Эта программа ремонта должна быть занесена в приложение. 

Приемщик осматривает автомобиль и заносить в приложение все найденные дефекты. При этом он фотографирует дефект и делает отметку с пояснением (см. далее). Далее, после согласования с клиентом, автомобиль отдается диагносту.

Диагност делает фотографию сломанной части автомобиля, возможно с нескольких ракурсов и создает отметки дефектных элементов. Количество дефектных элементов не ограничено. Отметкой является некоторая графическая информация (в виде круга или линии, разного цвета и ширины), которая указывает на проблемную часть автомобиля. Отметка наносится на фотографию непосредственно в приложении. Далее все графические отметки и прочие изменения фотографии должны быть сохранены. При последующем просмотре в приложении должны быть отображены нанесенные ранее отметки. При этом необходима возможность экспортировать фотографию без нанесенных на нее отметок, в том виде, в котором она была сделана до обработки в приложении. 

Также необходима возможность удалять метки и вести историю изменений меток. При работе с фотографией должна быть предусмотрена возможность отменить последние действия и заново применить их по нажатию на соответствующие кнопки.

Также диагност прикрепляет некоторую текстовую информации к метке: описывает возможные пути решения проблемы, отмечает пожелания клиента и др. Эта текстовая информация должна быть доступна по нажатию на метку. Для каждой метки вводится своя текстовая информация, поясняющая работу проведенную или планируемую по отмеченному узлу автомобиля. Должна быть предусмотрена возможность редактирования этой информации. 

Далее диагност сохраняет всю информацию с отметками в приложение. Также сразу заполняется необходимая информация по клиенту: личные данные клиента, модель, цвет автомобиля, VIN-номер кузова и т. д. Также добавляется фотография автомобиля для более удобного поиска. Все эти данные сохраняются и доступны на устройстве. 

Вводимые данные:

* ФИО клиента
* Номер мобильного телефона
* Адрес проживания
* Модель автомобиля
* Регистрационный номер автомобиля
* VIN-номер кузов
* Общая фотография автомобиля
* ФИО приемщика
* ФИО диагноста
* ФИО автомеханика
* Общее описание дефектных элементов автомобиля
* Описание клиентом возникшей проблемы
* Общий предварительный отчет даигноста
* Общий отчет автомеханика по проделанной работе
* Отзыв клиента

Теперь механик, который будет непосредственно работать над автомобилем, берет устройство с мобильным приложением и изучает проблемы найденные диагностом, пожелания клиента и прочее. После этого он может изменить данные по поломкам автомобиля, отметить новые проблемные элементы, внести свои заметки и коррективы. Также он может добавить новые фотографии проблемных узлов автомобиля, если посчитает это необходимым, сделать на них свои пометки. После чего вся история изменений сохраняется на устройстве и доступна для просмотра и ознакомления.

Поиск должен быть осуществлен по следующим критериям:

* ФИО клиента
* ФИО работника
* Модель автомобиля
* VIN-номер автомобиля
* Регистрационный номер
* Общее описание дефектных элементов автомобиля
* Описание клиентом возникшей проблемы

Клиент в свою очередь может просмотреть историю ремонта автомобиля, а также внести дополнительные требования для ремонта.

Требуется мобильное приложения для ОС Android не младше 5 версии
